兩個80後情侶嚟英國 你問我答

上年11月嚟到英國
住過London Liverpool 依家落腳Manchester
今日申請咗5+1 用普通旅遊Visa入境

搵到工未？
生活適唔適應？

可唔可以講多少少背景？
eg.兩位本身做邊行，帶咗幾多積蓄過嚟同埋有咩計劃？

乜野令你揀Manchester 唔揀其餘兩個

London 貴 我都想住
住近Zone 1-3 又貴 樓同鋪都拍住香港 冇咁多錢
交通費都貴

Liverpool 唔係好住 地方細 睇落機會冇曼城咁多

適應啦 其實香港人正常嘅英文喺度係唔會有問題
係部分口音難聽難明

天氣凍但慣咗 1°都可以着3件衫 10°可以李彩華小背心

飲食99%自己煮 港式西式都冇問題

好勇 祝早日搵到工
仲有小心中招，英國疫情仲係好嚴重

整港式炸魚薯條有無得諗

唔好介意想問下，40萬港紙係曼城買樓同租鋪，夠咩？係咪打算落左腳就再搬錢過黎？

會唔會考慮搞掂開間茶記 搵番d香港人一齊做？

學緊啦 主要學返正宗
做好咗先整港式

香港間茶餐廳賣咗盤
舊錢會搬嚟英國

都唔想買太貴 唔想買new build
呃錢搵笨 new build輸硬

幫手走資

賣左間茶記咪多好大舊錢

之前睇過個documentary, 話uk素食文化都幾興下，你覺得係唔係呢？會唔會想引入少少素食嘅菜式呀？

計埋BNB，四個月六萬好少喎！

仲80後 俾人叫咗廿年

三個地方，有冇咩不滿

打算幾時結婚？

如果keep住燒錢都仲未搵到工 會唔會返香港？

分手未？

積蓄400k咪好快用晒
Bnb 月租都起碼10k

入院個陣有無問好多問題？
準備左咩文件入境？

支持

英國要多啲港式茶餐廳！

你地響MAN開間港式茶記加小炒就無得輸

包你做到變黨主席都仲得

落地申請bno visa 駛唔駛去visa center 打手指模？？

一間餐廳點都要有素食選擇

走資兩年前開始走

夠買一間屋同租鋪
多就冇啦 夠頂一兩年掛

素食唔覺好大行其道
最多係menu有vegetarian food
可能我冇留意呢啲餐廳

我覺得ok
三餐都叫做食得唔差
有菜有肉

佢嗰間幾成功
想去拜訪下

#8

主要都係價錢問題同機會
London貴但機會多
Liverpool中等偏平但人比較少
同埋地方比較細 人少但競爭大
Man就好似集合左兩個地方嘅元素 價錢適中人多競爭均等

要揀好地點
因為競爭都唔細

未 不過感受到 相見好同住難
btw 不離不棄

仲頂得住嘅
數係咁計 都頂到2年幾

你租緊幾錢？
果邊買樓有冇話首期幾多

有睇你篇長文

生活費，住落會唔會有好明顯分別？

要呀
Online申請咗 book咗2月中打指模
app申請就唔使（好似係）

加油！

大家去到要出力服務社區

東英倫巴打祝你哋安居樂業

大家咁話

驚唔驚visitor簽證過期都未批bno visa
我宜家擔心緊

唔怕 佢個網好似有話只要申請就會extend逗留期限

整米線

呢樣實爆

英國啲華人已經講咗好耐
度度都冇好食嘅米線
你開到嘅 應該發達

唔識

兩星期左右~ 差唔多1000GBP.....?!
(好似係)
都幾甘下喎.....

Coco哥都識整

正啦 最衰冇得睇波

樓主話想返香港即係唔會係英國長住？

尋日行過 搵唔到米線
要學唔難
但未搵到

係 一心諗住嚟到可以睇場波
一嚟就lockdown 12月頭有解lockdown 一排
想入場睇但只限會員跟手又lock返

上airbnb 睇價錢only ja....
不過都有平有貴

支持有根基既人創業
唔好俾英國人睇死

學緊整

港英文化交流

入嚟投下票

移民人口普查

想問治安如何？有冇通過啲咩唔友善既事？

可以整一兩個菜式係 veg 嘅
做個樣

上面覆咗 安頓後

我都喺manchester呀，啱啱落腳，住air b&b too

好呀 一齊努力適應生活

參考譚仔有冇得諗？

please pin this thx, need LIHKGers to write to Guardian, about their feelings and concerns of the BNO visa

買到米粉
會參考下

you didn't pin the post ar
click the 3 dot icon on the top right hand corner of my reply, then click pin option

wow thx

毒撚自己黎
唔知住邊好

睇budget
搵啲工搵人嘅城市

credit

點解咁多人想去Manchester 好似個個都湧入去咁
PS 想去Scotland 諗緊Edinburgh/Glasgow

係咩網睇舖位？

主要係行街搵鋪同rightmove
仲有朋友介紹咁囉

絲打依家搞成點

因為連登多人睇英超

wow good info wor

係 參考下 幾有用

咁間餐廳呢
請人嗎？

加油

有錢真好

要搵食

講緊你屋企人有鋪

好屈機

祝生意興隆

要裝修過先住得？

疫情未完，最緊要做送貨

Warrington 啦

夾係獌同猁之間 無得輸

已經好多香港人想起呢區 遲早變港人區

上手業主11年買 裝修好古老

盡做啦 都希望香港人可以食返香港味道
食得多西餐都厭啦

水浸 屋都冇埋

warrington水浸好嚴重嫁?

無人叫你住個兩條運河旁邊架

如果你揀住河邊 你住祖國邊忽都死撚硬

裝修預幾錢??

上年打風Brighton d浪打到上公路

讓我想起 兩登仔討論全香港最貴既公屋杏花邨一樣

上年情人節前英國打風, 係London Tottenham Court Road 附近
d風勁到痴線, 係街見到個用黎寫餐d木牌係個天到飛

真心個句 祖國咁撚大 你唔係住個頭 或深入研究 根本唔會發現其中問題

有前有後又11年屋
3萬磅裝修得唔得？

西餐都有好多種嘅
做香港人生意要唔好為咗遷就鬼佬，唔記得咗香港風味本來係點。好多早年移民嘅大廚做咗廿年之後變成淨係識煮啲啱鬼佬食嘅唐餐

佩服

80後仲情侶？

30歲無父幹無能力結婚大撚把啦 就算俾你pair情侶係香港每人搵2-3萬一個月 係依個 垃圾腥港政府之下重唔撚走？

生出下一代同班死支那蝗蟲一齊成長咩？

預5萬磅

我都唔希望煮到變咗味
毋忘初心

未有能力結婚呀
未買到私人天地
嚟到英國之後應該就可以啦

填咗人口普查未？

如果係做餐廳或食肆介紹兩個apps（anti-food waste）OLIO, TooGoodToGo

椒鹽豆腐
鹽酥雞
生炒骨

睇睇先